社論：無綫電視及 ViuTV 聯手向動畫迷報復

社論：無綫電視及 ViuTV 聯手向動畫迷報復

2015年無綫電視先後停播 TVB 兒童台及 TVB Window 台引致無綫網絡電視的自家頻道不再播放兒童節目及動畫片集，同年無綫電視取得賽馬及六合彩的轉播權及安排於無綫電視 J2 台播放，於9月3日永久取消於平日日間及傍晚時份各1個小時的時段，2016年10月11日開始更取消星期二至六半夜的首播動畫片集時段，2020年1月2日開始永久取消於逢星期二至六凌晨5時30分至早上6時正的重播動畫片集時段，同年6月28日更取消星期日晚上11時30分的重播動畫片集時段，結果引致無綫電視 J2 台僅餘星期六晚上11時30分的唯一一個動畫片集時段，但是據悉於2021年3月13日開始永久取消週末半夜前的動畫時段，只剩下星期六下午及星期一凌晨兩組時段。

另一方面，無綫電視於2018年開始先後因為星美債券事件及反對逃犯條例事件引致商業廣告客戶大減為理由，不斷有合約配音員不獲續約或自行辭職，短短2年半間已經有超過20位配音員離職。

至於 ViuTV 於2020年6月開始不斷發生針對動畫迷的事件，首先是兒童向動畫片集不再提供中文字幕，有重播動畫因為直播NBA賽事引致連續至少3個星期停播，《蠟筆小新》因為改為播放廣告節目而計劃腰斬，到了2021年2月因為網民批評 ViuTV 播放外購劇集《戰毒》結果調往週末半夜時份續播引致原定在該時段播放的《七大罪 戒律的復活》於2月6日播放了第1集之後便由2月13日至3月13日期間連續5個星期停播，而《蠟筆小新》亦由2月21日至3月7日期間連續3個星期停播，無疑令到不少動畫迷認為無綫電視及 ViuTV 聯手向動畫迷報復。

自從無綫電視 J2 削減動畫片集播放時段之後，加上 ViuTV 亦只有週末各播放1套電視動畫，令到不少非兒童向的電視動畫無法於香港的免費電視頻道播放，例如近年非常受到歡迎的《戰姬絕唱》、《為美好的世界獻上祝福》、《黑色五葉草》、《紫羅蘭永恆花園》、《鬼滅之刃》等，加上重新製作的《封神演義》、《中華一番》、《魔法少年》（魔術士歐菲）等，而《龍珠改》的下半部份、《龍珠超》、《名偵探柯南》、《鑽石王牌》、《星夢學園》等無綫電視方亦不願意續播，而無綫電視方面寧願把翡翠台變成半條劇集頻道，而不願意像2000年代之前平日播放4個小時的兒童節目及動畫片集，使到不少陳年動畫無法再次安排重播，使到動畫迷失去了重溫陳年動畫的機會，反而不少陳年劇集卻不停重播，實在非常諷刺。

戰毒調時間變左向動畫迷報復

中華一番

wfc
仲有人係電視睇動畫架咩

千萬不要對毒撚們抱有太高的同情 他們自身所承受的屈辱和苦難 多是他們應得的

仲有人唔係上巴哈睇

播少啲卡通片啦咁大個人仲睇卡通

報復嘅原因係

嗰條友係咁，唔係第一日發作
有次好似嘈C3唔批佢媒體資格
一直報香港播咩動畫算咩media